彭定康：修例是1997年以來最差的事

政府修訂《逃犯條例》爭議不絕，前港督彭定康周二（21日）出席英國倫敦一個活動時發言，形容修例是香港自1997年回歸以來「最差的事」。

彭定康又稱，修例打破了中央對港的「一國兩制」承諾，並威脅香港作為國際金融中心的地位：「如果中央看待香港就像看待深圳、上海一樣，只是把香港當作內地一部分，那麽國際社會未來將會有『香港似乎已經不再特別』的想法」。

彭定康亦警告，根據內地「依法而治」（rule by law）的制度，黨、法庭和執法部門之間其實並無分別，如果政府通過修例，中國內地與香港之間的防火牆將被移除，香港市民便有可能承受內地「依法而治」的風險。

英國：一國兩制運作良好

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

陸續有來

過幾年送幾個鬼佬返支那
：「是1997年以來最差的事」
再過幾年取消特衰護照
：「是1997年以來最差的事」
再過幾年拆關
：「是1997年以來最差的事」